\end{multicols}
Les limitations de l'antimatière sont principalement dues à sa production ainsi qu'à son stockage.

\subsection{Production}
\begin{multicols}{2}

    Même si des améliorations sont développées, la production d'antimatière reste très énergivore et très couteuse\footnote{environ 1 million de milliards d'euros pour 1 gramme d'antimatière \cite{make_cern}}.
Les recherches sur l'antimatière reste donc pour la grande majorité des recherches théorique ou bien tournée vers de potententielles solutions pour permettre une production d'antimatière à grande échelle et moins honéreuse. On pourrait donc imaginer, dans 10 ans, une production d'un gramme d'antimatière pour seulement quelques millions d'euros.

\end{multicols}
\subsection{Stockage}
\begin{multicols}{2}

    Cependant c'est principalement le stockage d'antimatière qui est le plus couteux énergétiquement mais aussi économiquement :
puisque l'antimatière s'annihile au contacte de la matière,
il est nécessaire de la stocker dans un vide total.
Cette étape est actuellement compliquée car avoir un vide quasi-total est relativement simple mais avoir un vide total est bien plus difficile.
Mais ce n'est pas tout,
si nous stockons l'antimatière uniquement dans un vide, les antiparticules vont inévitablement rentrer en contact avec le bord du containeur et s'annihiler.
il faut donc les confiner dans un champ magnétique puissant mais très couteux en énergie.
L'anti-hydrogène, même s'il est moins dur a stocker de part sa stabilité, reste très couteux à produire et le CERN ne l'a gardé en vie que 66h \cite{stock_cern}.

\end{multicols}
\subsection{Ethique}
\begin{multicols}{2}

    Outre sa production et son stockage, l'antimatière utilisée avec de mauvaises intentions peut être très dangereuse, ce qui peut nous dissuader de l'utiliser.
Pour 1 gramme d'antimatière, on obtient $6\times 10^{13}$ joules d'énergie, soit $7812500$ fois plus que la bombe Hiroshima qui utilisait 64 kilogrammes d'uranium.
Avec la quantité d'énergie libérée par de l'antimatière, il est possible de créer de nouvelles armes destructrices.
On comprend donc les enjeux éthique derrière ces découvertes comme lors de la création des bombes atomiques au cours de la seconde guerre mondiale. 


